\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{metropolis}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{graphicx,hyperref}

\newcommand{\concat}{\ensuremath{\ \Vert \ }}
\newcommand{\hash}{\ensuremath{\mathtt{sha\text{-}2}}}
\newcommand{\derive}{\ensuremath{\mathtt{hkdf}}}
\newcommand{\aesgcm}{\ensuremath{\mathtt{aes\text{-}gcm}}}
\newcommand{\aesctr}{\ensuremath{\mathtt{aes\text{-}ctr}}}
\newcommand{\zerovec}{\ensuremath{\vec{0}}}
\newcommand{\rabin}{\ensuremath{\mathtt{Rabin}}}

\title{Peer-to-Peer zálohovací systém založený na BitTorrent protokolu}
\date{\today}
\author{Maxat Mansurov (\texttt{\href{mailto:mansumax@fel.cvut.cz}{mansumax@fel.cvut.cz}})}
\institute{ČVUT, Fakulta elektrotechnická}

\begin{document}

	\maketitle

	\begin{frame}{Obsah}
		\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
		\tableofcontents[hideallsubsections]
	\end{frame}

	\section{Úvod}

	\begin{frame}{Cíl práce}
		\begin{itemize}
			\item \alert{Navrhnout architekturu systému pro P2P distribuované zálohování s využitím protokolu BitTorrent}
			\item Vytvořit funkční prototyp systému
			\item Zhodnotit kvalitu návrhu a implementace
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\section{Systém BTVault}

	\begin{frame}{Obecný přehled BTVaultu}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/overview.png}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Organizace dat [1/2]}
		\begin{columns}[T,onlytextwidth]
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Data}
				\begin{itemize}
					\item Soubor $\to$ Bloky
					\item Blok $\to$ Fragmenty
					\item Fragmenty $\to$ Zálohovací sady
				\end{itemize}
			\end{block}

			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Metadata}
				\begin{itemize}
					\item File list (FL)
					\item Contract list (CL)
					\item File block list (FBL)
					\item Contract (C)
					\item Block fragment list (BFL)
					\item Holder list (HL)
				\end{itemize}
			\end{block}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Organizace dat [2/2]}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/data-organization.png}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Registrace}
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/registration.png}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Zálohování dat}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/backup.png}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Rozdělení souboru do bloků}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/content-based-slicing.png}
		\end{center}
		Každý soubor rozdělíme do bloků na základě jeho obsahu
		\begin{itemize}
			\item Metoda posuvného okna (\textit{Sliding window algorithm})
			\item Rabinovy otisky (\textit{Rabin fingerprints})
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Rozdělení bloku do fragmentů}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/blocks-to-fragments.png}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Připravení zálohovacích sad}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/fragments-to-sets.png}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Distribuce zálohovacích sad}
		\begin{columns}[T,onlytextwidth]
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Nalezení partnerů:}
				\begin{flushleft}
					\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/trading.png}
				\end{flushleft}
			\end{block}
			
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Uložení záloh:}
				\begin{flushright}
					\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/store.png}
				\end{flushright}
			\end{block}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Obnovení zálohy}
		\begin{columns}[T,onlytextwidth]
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Nalezení držitelů:}
				\begin{flushleft}
					\includegraphics[width=\linewidth]{img/fragment-search.png}
				\end{flushleft}
			\end{block}
		
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Stažení fragmentů:}
				\begin{flushright}
					\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/restore.png}
				\end{flushright}
			\end{block}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\section{Demo}

	\section{Závěr}

	\begin{frame}{Problémy a budoucí práce}
		\begin{columns}[T,onlytextwidth]
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Návrh:}
				\begin{itemize}
					\item \alert{Chybí podpora operaci smazání záloh}
					\item \alert{Chybí podpora výměny klíčů}
					\item Síť není decentralizována
				\end{itemize}
			\end{block}
			
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Implementace:}
				\begin{itemize}
					\item Použití skutečné DHT
					\item Nativní podpora BitTorrent protokolu
					\item Použití privátního BitTorrent trackeru
				\end{itemize}
			\end{block}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Konec}
		\textbf{Děkuji za pozornost!}
	\end{frame}

\end{document}
